因管理不善在最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰又壞機

因管理不善在最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰又壞機，首爾返港397名乘客受影響，該航班最後在當地時間晚上11時起飛，共延誤了8小時。原定南韓時間今午3時05分從仁川國際機場起飛的國泰CX411航班，當乘客全數登機準備啟航時，突然傳來下機廣播，乘客要重新辦理入境及再出境手續。有乘客向東網透露，在等飛至落機期間，機艙斷水、斷糧及斷電，亦疑似無冷氣，不少乘客「呱呱嘈」。

國泰證實，載有397名乘客的CX411航班，原定當地時間今午3時05分由首爾飛往香港，但該波音777-300型號客機離開泊位後，懷疑機件故障，返回泊位進行檢查。由於工程人員檢查及維修客機需時，國泰安排另一架航機接載乘客返港，航班預計於當地時間今晚9時30分起飛。

對於航班延誤至少近8小時，國泰指深明定必打亂乘客的計劃，為他們帶來不便，公司致歉，而國泰當地職員在同一時間已安排部分乘客搭乘其他航班前往目的地，並向乘客派發餐券。